# Translation of the WordPress theme The Erudite 2.7.7 by Matt Wiebe.
# Copyright (C) 2010 Matt Wiebe
# This file is distributed under the same license as the The Erudite package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: The Erudite 2.7.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://wordpress.org/tag/the-erudite\n"
"POT-Creation-Date: 2010-11-01 23:20-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2011-08-11 08:09+0800\n"
"Last-Translator: Zane <Zane.Chin@189.cn>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: CHINA\n"

#: 404.php:7
msgid "Not Found"
msgstr "未找到"

#: 404.php:9
msgid "Apologies, but we were unable to find what you were looking for. Perhaps searching will help."
msgstr "对不起，我们未能找到您寻找的内容。搜索也许可以帮到你。"

#: 404.php:14
#: search.php:52
#: sidebar.php:57
msgid "Find"
msgstr "寻找"

#: archive.php:9
#, php-format
msgid "Daily Archives: <span>%s</span>"
msgstr "日存档：<span>%s</span>"

#: archive.php:11
#, php-format
msgid "Monthly Archives: <span>%s</span>"
msgstr "月存档：<span>%s</span>"

#: archive.php:13
#, php-format
msgid "Yearly Archives: <span>%s</span>"
msgstr "年存档：<span>%s</span>"

#: archive.php:15
msgid "Blog Archives"
msgstr "博客："

#: archive.php:23
#: author.php:16
#: category.php:12
#: home.php:13
#: home.php:21
#: index.php:9
#: search.php:13
#: tag.php:11
#, php-format
msgid "Permalink to %s"
msgstr "永久链接至%s"

#: archive.php:25
#: author.php:18
#: category.php:14
#: home.php:16
#: home.php:24
#: index.php:12
#: search.php:15
#: tag.php:13
msgid "Read More <span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"
msgstr "更多  <span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"

#: archive.php:29
#: attachment.php:19
#: author.php:22
#: category.php:18
#: home.php:30
#: image.php:20
#: index.php:17
#: search.php:21
#: single.php:16
#: tag.php:17
#, php-format
msgid "%1$s &#8211; %2$s"
msgstr "%1$s &#8211; %2$s"

#: archive.php:31
#: attachment.php:21
#: author.php:24
#: category.php:20
#: home.php:32
#: image.php:22
#: index.php:19
#: search.php:23
#: single.php:18
#: tag.php:19
#, php-format
msgid "By %s"
msgstr "作者 %s"

#: archive.php:33
#: attachment.php:23
#: author.php:26
#: category.php:22
#: home.php:34
#: index.php:21
#: search.php:25
#: single.php:20
#: tag.php:21
#, php-format
msgid "Posted in %s"
msgstr "发布于%s"

#: archive.php:35
#: attachment.php:25
#: author.php:28
#: category.php:24
#: home.php:36
#: image.php:24
#: index.php:23
#: search.php:27
#: single.php:22
#: tag.php:23
msgid "<span class=\"tag-links\">Tagged "
msgstr "<span class=\"tag-links\">Tagged "

#: archive.php:36
#: archives.php:32
#: attachment.php:26
#: author.php:29
#: category.php:25
#: home.php:37
#: image.php:25
#: index.php:24
#: links.php:22
#: page.php:15
#: search.php:28
#: single.php:23
#: tag.php:24
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: archive.php:37
#: attachment.php:27
#: author.php:30
#: category.php:26
#: home.php:38
#: image.php:26
#: index.php:25
#: search.php:29
#: single.php:24
#: tag.php:25
msgid "Comments (0)"
msgstr "评论(0)"

#: archive.php:37
#: attachment.php:27
#: author.php:30
#: category.php:26
#: home.php:38
#: image.php:26
#: index.php:25
#: search.php:29
#: single.php:24
#: tag.php:25
msgid "Comments (1)"
msgstr "评论(1)"

#: archive.php:37
#: attachment.php:27
#: author.php:30
#: category.php:26
#: home.php:38
#: image.php:26
#: index.php:25
#: search.php:29
#: single.php:24
#: tag.php:25
msgid "Comments (%)"
msgstr "评论(%)"

#: archive.php:44
#: author.php:37
#: category.php:33
#: home.php:47
#: index.php:34
#: tag.php:32
msgid "<span class=\"meta-nav\">&larr;</span> Older posts"
msgstr "<span class=\"meta-nav\">&larr;</span>较早的文章"

#: archive.php:45
#: author.php:38
#: category.php:34
#: home.php:48
#: index.php:35
#: tag.php:33
msgid "Newer posts <span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"
msgstr "较新的文章<span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"

#: archives.php:20
msgid "Archives by Category"
msgstr "分类存档"

#: archives.php:26
msgid "Archives by Month"
msgstr "月存档"

#: attachment.php:8
#: image.php:8
#, php-format
msgid "Return to %s"
msgstr "返回%s"

#: author.php:8
#, php-format
msgid "Author Archives: <span class=\"vcard\">%s</span>"
msgstr "作者：<span class=\"vcard\">%s</span>"

#: category.php:6
msgid "Category Archives:"
msgstr "分类："

#: comments.php:10
msgid "This post is protected. Enter the password to view any comments."
msgstr "本文章被保护。请输入密码以浏览评论。"

#: comments.php:18
msgid "Comments are disabled for this post"
msgstr "本文章不可评论。"

#: comments.php:24
msgid "No Comments"
msgstr "无评论"

#: comments.php:24
msgid "One Comment"
msgstr "一条评论"

#: comments.php:24
msgid "% Comments"
msgstr "%条评论"

#: comments.php:29
msgid "Respond to this"
msgstr "回复"

#: comments.php:47
#: library/3.0.compat.php:86
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: comments.php:48
#: library/3.0.compat.php:88
msgid "Email"
msgstr "电邮"

#: comments.php:49
#: library/3.0.compat.php:90
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: comments.php:57
msgid "Your email is <em>never</em> shared."
msgstr "您的电邮<em>不会</em>被公开。"

#: comments.php:57
msgid "Required fields are marked <span class=\"required\">*</span>"
msgstr "必填项目用<span class=\"required\">*</span>号标出"

#: comments_custom.php:9
#, php-format
msgid "<cite class=\"fn\">%s</cite> <span class=\"says\">wrote:</span>"
msgstr "<cite class=\"fn\">%s</cite> <span class=\"says\">写道：</span>"

#: comments_custom.php:12
msgid "Your comment is awaiting moderation."
msgstr "您的评论正在等待缓和控制。"

#: comments_custom.php:15
#, php-format
msgid "%1$s at %2$s"
msgstr "%1$s在%2$s"

#: comments_custom.php:15
msgid "(Edit)"
msgstr "(编辑)"

#: footer.php:3
msgid "WordPress"
msgstr "WordPress"

#: footer.php:6
msgid "The Erudite theme for WordPress"
msgstr "WordPress的The Erudite主题"

#. #-#-#-#-#  the-erudite.pot (The Erudite 2.7.7)  #-#-#-#-#
#. Theme Name of the plugin/theme
#: footer.php:6
msgid "The Erudite"
msgstr "The Erudite"

#: functions.php:45
msgid "[No Title]"
msgstr "[无标题]"

#: functions.php:148
msgid "Header Menu"
msgstr "顶菜单"

#: functions.php:194
#, php-format
msgid "Posts by %s"
msgstr "由%s发布"

#: header.php:18
msgid "<span>↓</span> Keep Reading"
msgstr "<span>↓</span>继续阅读"

#: header.php:19
msgid "<span>↑</span> Put Away"
msgstr "<span>↑</span>收起"

#: header.php:20
msgid "&#x2193; Further Information"
msgstr "&#x2193;更多信息"

#: header.php:21
msgid "<span>↓</span> Show Menu"
msgstr "<span>↓</span>显示菜单"

#: header.php:22
msgid "<span>↑</span> Hide Menu"
msgstr "<span>↑</span>隐藏菜单"

#: header.php:44
msgid "Skip to content"
msgstr "跳到内容"

#: home.php:24
#, php-format
msgid "Keep reading &lsquo;%s&rsquo;"
msgstr "继续阅读&lsquo;%s&rsquo;"

#: home.php:27
#: index.php:14
#: page.php:13
#: single.php:13
msgid "Pages:"
msgstr "页面："

#: library/3.0.compat.php:94
#, php-format
msgid "Required fields are marked %s"
msgstr "必填项目已被标识为%s"

#: library/3.0.compat.php:97
msgctxt "noun"
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: library/3.0.compat.php:98
#, php-format
msgid "You must be <a href=\"%s\">logged in</a> to post a comment."
msgstr "您必需<a href=\"%s\">登录</a>以发表评论。"

#: library/3.0.compat.php:99
#, php-format
msgid "Logged in as <a href=\"%1$s\">%2$s</a>. <a href=\"%3$s\" title=\"Log out of this account\">Log out?</a>"
msgstr "<a href=\"%1$s\">%2$s</a>，您已登录。 <a href=\"%3$s\" title=\"Log out of this account\">注销？</a>"

#: library/3.0.compat.php:100
msgid "Your email address will not be published."
msgstr "您的电邮地址将不会被公开。"

#: library/3.0.compat.php:101
#, php-format
msgid "You may use these <abbr title=\"HyperText Markup Language\">HTML</abbr> tags and attributes: %s"
msgstr "您可以使用这些<abbr title=\"HyperText Markup Language\">HTML</abbr>标签及属性：%s"

#: library/3.0.compat.php:104
msgid "Leave a Reply"
msgstr "留下回复"

#: library/3.0.compat.php:105
#, php-format
msgid "Leave a Reply to %s"
msgstr "留下对%s的回复"

#: library/3.0.compat.php:106
msgid "Cancel reply"
msgstr "取消回复"

#: library/3.0.compat.php:107
msgid "Post Comment"
msgstr "发布评论"

#: library/epigraph.php:32
#: library/epigraph.php:37
msgid "Epigraph"
msgstr "题词"

#: library/epigraph.php:39
msgid "Citation (optional)"
msgstr "引用（可选）"

#: library/theme-options.php:16
msgid "Dark Colour Scheme"
msgstr "暗色主题"

#: library/theme-options.php:17
msgid "For all the dark colour lovers out there"
msgstr "喜爱暗色调的用户可以使用"

#: library/theme-options.php:23
msgid "Use Categories in Menu"
msgstr "在菜单中使用分类"

#: library/theme-options.php:24
msgid "Use categories rather than pages for your top menu. Caution: this only works with a small number of categories"
msgstr "在顶菜单中列出分类而不是页面。注意：仅当分类不多时可用。"

#: library/theme-options.php:30
msgid "Footer &lsquo;About&rsquo; Blurb"
msgstr "页脚&lsquo;关于&rsquo;信息"

#: library/theme-options.php:31
msgid "The following text will appear in the footer for &lsquo;About&lsquo;. <br /><em>Note:</em> This will only appear if you have not enabled a widget for <strong>Erudite Widget 1</strong>"
msgstr "以下文字将在页脚中的&lsquo;关于&lsquo;中显示。<br /><em>提示：</em>仅当<strong>Erudite小工具1</strong>未被启用时才会显示。"

#: library/theme-options.php:33
#, php-format
msgid ""
"This is an example of an &ldquo;About&rdquo; blurb. I&rsquo;m sure that the author of this blog is highly intelligent, witty and even <em>possibly</em> socially competent.\\n"
"\\n"
"It can be modified from this theme&rsquo;s <strong>options panel</strong> in the admin area (Appearance &rarr; %s Options)"
msgstr ""
"这是&ldquo;关于&rdquo;信息的一个示例。我相信这个博客站点的作者一定很聪明、诙谐、甚至还<em>可能</em>不宅。\\n"
"\\n"
"这些内容可以在这个主题控制板中的 <strong>选项菜单</strong>中编辑 (外观 &rarr; %s 选项)"

#: library/theme-options.php:38
msgid "Disable &lsquo;Keep Reading&rsquo;"
msgstr "停用&lsquo;继续阅读&rsquo;"

#: library/theme-options.php:39
msgid "Turns off the dynamic <em>Keep Reading</em> / <em>Put Away</em> functionality on the homepage if it doesn't suit your fancy"
msgstr "如果您不喜欢，可以关闭主页上的动态<em>继续阅读</em> / <em>收起</em>功能"

#: library/theme-options.php:45
msgid "Disable Header/Footer Hiding"
msgstr "停用隐藏页眉/页脚"

#: library/theme-options.php:46
msgid "Turns off the dynamic show/hide functionality of the header and footer"
msgstr "关闭页眉与页脚的动态显示/隐藏功能"

#: library/theme-options.php:51
msgid "Enable Page Comments"
msgstr "启用页面评论"

#: library/theme-options.php:52
msgid "WordPress thinks you should have comments on pages, which The Erudite thinks is a misunderstanding of what pages are. Check this to disagree and allow comments on pages."
msgstr "WordPress认为页面上应该有评论，但The Erudite认为这是对页面这个概念的误解。如果您不同意The Erudite的观点，勾选此项以允许在页面中添加评论。"

#: library/theme-options.php:57
msgid "Disable footer credit"
msgstr "停用页脚作者信息"

#: library/theme-options.php:58
msgid "Removes the link to the theme's author in the footer. Leave it in to say &ldquo;thanks for the hard work.&rdquo;"
msgstr "移除页脚中本主题作者的链接。如果您想表示对我们工作的感谢，请保留。"

#: library/theme-options.php:63
msgid "Enable comment threading"
msgstr "启用评论交叉引用"

#: library/theme-options.php:64
msgid "Allow comment threading. (Global <a href='options-discussion.php' title='Discussion settings'>discussion settings</a> have no effect unless this is checked first)<br /> This is <strong>off</strong> by default because threaded comments are rubbish. Turn on at your peril, and don't go more than 2 levels deep."
msgstr "允许评论交叉引用。(通用设置中的<a href='options-discussion.php' title='Discussion settings'>讨论设置</a>只有在本选框被勾选的情况下有效)<br /> 本选项默认为<strong>关闭</strong>因为讨论的交叉引用功能是垃圾。如果您愿意冒这个风险，可以打开，但不要允许嵌套超过2层。"

#: library/theme-options.php:69
msgid "Disable editor style"
msgstr "停用编辑风格"

#: library/theme-options.php:70
msgid "Turn off the Visual editor styling"
msgstr "关闭可视化编辑风格"

#: library/theme-options.php:75
msgid "Google Analytics code"
msgstr "Google Analytics代码"

#: library/theme-options.php:76
msgid "Enter your <a href='http://www.google.com/analytics'>Google Analytics</a> (or other service) tracking code here, and it will automatically be placed just before the <code>&lt;body&gt;</code> tag."
msgstr "在这里键入您的<a href='http://www.google.com/analytics'>Google Analytics</a>（或者其他服务）的代码，它会被自动放在<code>&lt;body&gt;</code>标签前。"

#: library/theme-options.php:112
#: library/theme-options.php:126
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: library/theme-options.php:120
msgid "settings saved."
msgstr "设置已保存。"

#: library/theme-options.php:121
msgid "settings reset."
msgstr "设置已重置。"

#: library/theme-options.php:225
msgid "Save changes"
msgstr "保存变更"

#: library/theme-options.php:232
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: search.php:8
msgid "Search Results for:"
msgstr "搜索："

#: search.php:38
msgid "<span class=\"meta-nav\">&larr;</span> Older results"
msgstr "<span class=\"meta-nav\">&larr;</span>较早的结果"

#: search.php:39
msgid "Newer results <span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"
msgstr "较新的结果<span class=\"meta-nav\">&rarr;</span>"

#: search.php:45
msgid "Nothing Found"
msgstr "无结果"

#: search.php:47
msgid "Sorry, but nothing matched your search criteria. Please try again with some different keywords."
msgstr "对不起，没有结果符合您的搜索条件。请更换关键词重试。"

#: sidebar.php:9
msgid "About"
msgstr "关于"

#: sidebar.php:16
msgid "Pages"
msgstr "页面"

#: sidebar.php:31
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: sidebar.php:39
msgid "Archives"
msgstr "存档"

#: sidebar.php:53
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: sidebar.php:65
msgid "RSS Feeds"
msgstr "RSS反馈"

#: sidebar.php:67
#, php-format
msgid "%s latest posts"
msgstr "%s最新文章"

#: sidebar.php:67
msgid "All posts"
msgstr "所有文章"

#: sidebar.php:68
#, php-format
msgid "%s latest comments"
msgstr "%s最新评论"

#: sidebar.php:68
msgid "All comments"
msgstr "所有评论"

#: sidebar.php:73
msgid "Meta"
msgstr "杂项"

#: tag.php:6
msgid "Tag Archives:"
msgstr "标签存档："

#. Theme URI of the plugin/theme
msgid "http://somadesign.ca/projects/the-erudite"
msgstr "http://somadesign.ca/projects/the-erudite"

#. Description of the plugin/theme
msgid "A theme for writers who want readers, not visitors, traffic, click-throughs, CPMs or what-have-you. Carefully crafted typography and generous use of whitespace lets your writing shine."
msgstr "一个作家的主题，只为读者，而不是访客、流量、点击、CPM或者作者的情况。精心排版及大量留白让你的作品更加闪亮。"

#. Author of the plugin/theme
msgid "Matt Wiebe"
msgstr "Matt Wiebe"

#. Author URI of the plugin/theme
msgid "http://somadesign.ca/"
msgstr "http://somadesign.ca/"

#. Tags of the plugin/theme
msgid "white, dark, one-column, fixed-width, theme-options, editor-style, translation-ready, custom-menu"
msgstr "白色、暗色、一栏、固定宽度、主题选项、编辑风格、可翻译、自定义菜单"

